---
title: MySQL
date: 2019-04-09 21:03:41	
modify: 
tag: [readme]
categories: MySQL
author: wmsj100
mail: wmsj100@hotmail.com
---

# MySQL

## 概述
- 关系型数据库，通过二维表来定位，不能存储俩条完全相同的数据，必须有一个值来区分数据
- 通用的语言为SQL
- 数据库作为专用语言，规则很少，所以很容易学习，肯定没有学习一门语言花费时间
- 数据库通常就是用来进行增删改查操作的，所以如果不是大规模场景，不需要专门的数据库知识储备
- 数据类型和字符集等是非常复杂的东西，数据库把这些都屏蔽掉了，并且提供了操作接口，只需要调用指定API就可以实现数据的增删改查
- MySQL数据库有并发的问题，Redies数据库是存在与内存中的，不需要关系并发的问题。

## 参考
- [SQL教程廖雪峰的官方网站](https://www.liaoxuefeng.com/wiki/001508284671805d39d23243d884b8b99f440bfae87b0f4000/00152781979845823af16bd78094353a46c8f601ae34937000)
